\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb,amsthm,amsmath,amscd}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage{longtable}
% Пакет cite служит для простой вставки ссылок на публикации в работе, если что, вызов этого пакета можно закомментировать с помощью символа %

% Оформление теорем, лемм и т.д.
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{Theorem}{Теорема}[chapter]
\newtheorem{Lemma}{Лемма}[chapter]
\newtheorem{Proposition}{Предложение}[chapter]
\newtheorem{Corollary}{Следствие}[chapter]
\newtheorem{Statement}{Утверждение}[chapter]

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{Definition}{Определение}[chapter]
\newtheorem{Conjecture}{Гипотеза}[chapter]
\newtheorem{Algorithm}{Алгоритм}[chapter]
\newtheorem{Property}{Свойство}[chapter]

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{Remark}{Замечание}[chapter]
\newtheorem{Example}{Пример}[chapter]
\newtheorem{Note}{Примечание}[chapter]
\newtheorem{Case}{Случай}[chapter]

% Определение полей
\setlength{\oddsidemargin}{0cm} % 1in = 2.54см
\setlength{\hoffset}{0.46cm} % 1in + \hoffset = 3cm - левое поле

\setlength{\textwidth}{17cm} % 21cm - 3cm (левое поле) - 1cm (правое поле) = 17cm

\setlength{\headheight}{0cm} %
\setlength{\topmargin}{0cm} %
\setlength{\headsep}{0cm} %
\setlength{\voffset}{-0.54cm} % 1in + \voffset = 2cm - верхнее поле

\setlength{\textheight}{25.7cm} % 29.7cm - 2cm (верхнее поле) - 2cm (нижнее поле) = 25.7cm

% Оформление глав, разделов и т.д.
\makeatletter %

% Не подавлять абзацный отступ в главах
\renewcommand{\chapter}{ %
  \cleardoublepage\thispagestyle{plain} %
  \global\@topnum=0 \@afterindenttrue \secdef\@chapter\@schapter %
} %

% Оформление нумерованных глав
\renewcommand{\@makechapterhead}[1]{ % Начало макроопределения
  \vspace*{50pt}{ % Пустое место вверху страницы
    \parindent=18pt \normalfont\Large\bfseries %
    \thechapter{} % Номер главы
    \normalfont\Large\bfseries #1 \par % Заголовок от текста
    \nopagebreak % Чтоб не оторвать заголовок от текста
    \vspace{40 pt} % Между заголовком и текстом
  } % Конец группы
} % Конец макроопределения

% Оформление ненумерованных глав
\renewcommand{\@makeschapterhead}[1]{ % Начало макроопределения
  \vspace*{50pt}{ % Пустое место вверху страницы
    \parindent=18pt \normalfont\Large\bfseries #1 \par % Заголовок от текста
    \nopagebreak % Чтоб не оторвать заголовок от текста
    \vspace{40pt} % Между заголовком и текстом
  } % Конец группы
} % Конец макроопределения

% Оформление разделов
\renewcommand{\section}{ %
  \@startsection{section}{1}{18pt} %
  {3.5ex plus 1ex minus .2ex}{2.3ex plus .2ex} %
  {\normalfont\Large\bfseries\raggedright} %
} %

% Оформление подразделов
\renewcommand{\subsection}{ %
  \@startsection{subsection}{2}{18pt} %
  {3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex} %
  {\normalfont\large\bfseries\raggedright} %
} %

% Оформление подподразделов
\renewcommand{\subsubsection}{ %
  \@startsection{subsubsection}{3}{18pt} %
  {3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex} %
  {\normalfont\large\bfseries\raggedright} %
} %

% Оформление библиографии
\bibliographystyle{unsrt}

\addto\captionsrussian{\renewcommand\figurename{Рисунок}}
\addto\captionsrussian{\renewcommand\figurename{Рисунок}}

% Оформление подписи рисунка
\renewcommand{\thefigure}{\@arabic\c@figure} % Чтобы номер рисунка содержал номер главы (например, рисунок 2.1) надо закомментировать эту строку
\renewenvironment{figure}{ %
  \let\@makecaption\@makefigurecaption %
  \@float{figure} %
} %
{ %
  \addtocontents{lof}{ {\vskip 0.4em} } %
  \end@float %
} %

\newcommand{\@makefigurecaption}[2]{ %
  \vspace{\abovecaptionskip} %
  \sbox{\@tempboxa}{\large #1 --- \large #2} %
  \ifdim \wd\@tempboxa >\hsize {\center\hyphenpenalty=10000\large #1 --- \large #2 \par} %
  \else \global\@minipagefalse \hbox to \hsize %
  {\hfil \hyphenpenalty=10000 \large #1 --- \large #2\hfil} %
  \fi \vspace{\belowcaptionskip}
}

% Оформление подписи таблицы
\renewcommand{\thetable}{\@arabic\c@table} % Чтобы номер таблицы содержал номер главы (например, таблица 2.1) надо закомментировать эту строку
\renewenvironment{table}{ %
  \let\@makecaption\@maketablecaption %
  \@float{table} %
} %
{ %
  \addtocontents{lot}{ {\vskip 0.4em} } %
  \end@float %
} %

\newlength\abovetablecaptionskip
\newlength\belowtablecaptionskip
\newlength\tableparindent
\setlength\abovetablecaptionskip{10\p@}
\setlength\belowtablecaptionskip{0\p@}
\setlength\tableparindent{18\p@}
\newcommand{\@maketablecaption}[2]{ %
  \vskip\abovetablecaptionskip %
  \hskip\tableparindent \large #1~---\ \large #2\par %
  \vskip\belowtablecaptionskip %
} %

\makeatother %

\sloppy
